召喚lihkg所有學神/P牌巴絲(62)

上個post:

召喚lihkg所有學神/P牌巴絲(61)

好壞師傅list

Q/A
問題1）
學咩車，幾錢先叫平，幾錢先叫貴，我報邊間學校或者駕駛學院好？

答案1）
首先要搞清楚，你想學邊款車，有2大分類，自動波及棍波。2款車，私家車(1仔牌)及輕型貨車(2仔牌)(以下簡稱貨van)。

問題2）
咁學邊款最著數?

答案2）
根據運輸署規則，考貨van牌係送埋私家車牌，考棍波係送埋自動波牌，換然之，學棍波貨van最合乎經濟原則，因為考1個牌就送埋其餘3個牌比你，即是Buy 1 get 3 free。

問題3）
我手腳唔協調架，學棍波實撞車！咁自動波應該學私家車家貨Van?

答案3）
你可以選擇自動波貨van或自動波私家車， 同樣地，你考自動波貨van係會送埋自動波私家車牌比你。亦有人話，其實我只要自動波私家車牌就夠，少個牌對我冇影響，咁你可以只報1個自動波私家車牌。
棍波私家車，我唔建議大家去報考，一來師傅少，二來係4款車當中係最難學識。最易學邊款車， 我認為最易學一定係自動波貨van，原因有3個：

第1，泊位會比私家車容易，因為考試個泊位 其實係設計比大小小既車泊，例如貨van，而且貨van有後鏡可以睇到車尾入唔入到考泊車時 既黃格，呢個絕對係優勢；
第2，貨van車頭有魚眼鏡，對考車既人仕要做3手軚掉頭極有幫助；
第3，貨van兩邊側鏡可以望到既範圍係比私家車為大，車身亦較高，盲點亦都比較少，而私家 車有車頭部分，新手係比較難掌握與車頭距離，相反貨van司機已經坐到全車最前部份，只係需 要掌握車尾距離感，所以我會建議新手學貨van。

問題4）
考試場地係點架？

答案4）
香港考車，主要分2大區-香港島區，九龍及新界區。以上我地都比較鍾意統稱叫考街。先講下九龍及新界區，考貨van，不論自動波或棍波，有5個試場，運輸署會隨機抽1個比你， 分別有天光道，忠義街，油塘，澤安，永孝街。至於私家車，不論自動波或棍波，有3個試場，運輸署亦會隨機抽1個比你，分別係培正道，石蔭，忠義街。

香港島區方面就比較簡單，只有2個考場，分別係掃桿埔只考貨van及跑馬地只考私家車。

有人會問，李健或者鏗鏘果D係點玩法，嗱，我地要搞清楚，我地統稱呢D叫駕駛學校，駕駛學校係冇私家場，佢地只係幫你排街外場，亦即係你去跟私人師傅學車一樣，駕駛學校會幫你報名考以上幾個場地，再幫你安排師傅，而佢地比較有規模，可以隨時去投訴換師傅。

至於香港駕駛學院，佢係有自己既私家場，分別位於元朗，沙田及鴨脷洲。

有人會問，咦，我住元朗喎，可唔可以報元朗駕駛學院考，但用私人師傅或者去跟駕駛學校應考架， 得唔得架，答案係NO，不可以。唔好問我點解，要問就問返駕駛學院點解政府會比咗個咁古怪既條例出黎。

仲有間觀塘駕駛學校，佢地都有專用場，就係油塘，但同上面個油塘係一樣，係完全冇分別架。千祈唔好比佢老點話有私家場。

問題5）
邊個場最難，邊個場最易？

答案5）
只要控制好部車，冇話邊個特別容易，邊個特別難。如果真係要揀一間，鴨脷洲駕駛學院，呢個絕對係全港最易試場。但要留意返，考官每日穿梭不同考場，昨日可能係天光道，今日可能係澤安， 明日可能係元朗，後日可能係沙田，鴨脷洲係全港出名最易既試場，問題係考官去到鴨脷洲，覺得條考試路線咁易，自然會將心中把尺提高返，考生想合格都要合符返一定水平。

問題6）
報名流程係點架？

答案6）
建議先去運輸署親自報名，記得要帶3個月內住址證明，報完名大約等個幾月就要考筆試，筆試只係考20條交通選擇題，需要答啱16條或以上，答啱15條既，請麻煩報名再考過。筆試內容會係報名果時，運輸署會送一本黃色小冊子比你，你亦可以自己上網搵練習，網上有大量筆試練習提供，最重要係免費，真係做到你唔想做，考完筆試，運輸署會即場隨機抽1條考試路線比你， 如果你係報香港島區考，當然只會抽到掃桿埔(貨van)或者跑馬地(私家車)，如果你報既係九 龍及新界區，咁就會出現抽獎情況，大獎係獎你幾個月後去上面提及既試場考路試。
要注意既係，如果你報名報九龍及新界區，萬一考路試肥佬，你又要再申請多次考路試，運輸署係會隨機再抽過新既考試場地比你，又或者你好不幸，可能會再次抽返你既傷心地再考多次。
本人親身經驗，我自己係親自去運輸署報名，考完筆試之後抽到油塘，本人覺得太遠所以轉咗去元朗駕駛學院應考，最重要既係，駕駛學院冇收我額外費用，所以我建議考生們，先自行報名考筆試， 抽到既場地唔合心意，可以轉去駕駛學院。但要注意，如果我抽到油塘，想轉去澤安考喎，得唔得呀，答案係NO，不可以，你只可以缺席是次路試，等重新抽獎，注意，你只得1/5機會抽到澤安，亦有1/5機會抽到油塘喎。

問題7）
考試流程係點架？

答案7）
不論貨van或私家車，都分為乙部試及丙部試。一般都係同時間進行哂兩部份，亦有少部份既駕駛學校係分開兩部份黎考，先考好乙部試，再等幾個月後考丙部試。我個人意見係，其實乙部試都 幾悶，如果考乙部試之前既練習，你只可以不停做場內動作，又唔可以出街，重重覆覆咁做，你唔厭我都覺得悶啦。

乙部試: 乙部試係考泊車，3手軚掉頭同斜路起步，只要有任何1個項目肥佬，就整個乙部試都肥佬。先講泊車，顧名思義，就係泊好架車囉。即係成功用1次機會泊入1個S位泊位或L位泊位，視乎考試場地要求。3手軚掉頭 就係2條行車線，考生只用2次向前，1次向後機會，成功將部車180度掉頭，中途唔准掂兩邊 石壆，千祈唔好睇輕呢個動作，呢個動作考你用手扭軚速度，用腳控制車速。最後就係斜路起步， 成功將部車停係斜路，再成功係斜路起步，起步果刻唔可以溜後，溜後即肥。以上都係乙部試內容。 駕駛學院就有呢到優勢，因為練習地方正正係你考試地方，只要好好地做，要合格唔太難，相對上， 考街既考生就會比較麻煩，因為你練習地方未必係考試地方，有可能師傅未能提供，亦有可能場地 所限。所以考駕駛學院相對上係有優勢。

丙部試: 每個考試場地都會有3-4條考試路線，考生需要自行駕駛車輛，途中考官會示意考生需要行駛既方向，考生係唔會事先知道考邊一條路線。不論考街既考生定係駕駛學院考生，都需要出街行一個圈返去，所以有人話駕駛學院係易考D，我係唔認同，因為丙部試大家都係同等條件，唯一唔同條件既只係乙部試。丙部試所涵蓋範圍非常廣泛，考官會留意考生有冇做足每個預備動作， 每一個動作有冇做足同做好，例如望鏡，望盲區。 首先我地細分車內環境同車外環境因數，車內環境係指你車內動作有冇做好。
例如：每次開車前有冇望鏡，軚盤運用流唔流暢，油門運用流唔流暢，離合器運用流唔流暢，腳掣運用流唔流暢，手掣有冇拉好或開車前放好，轉線有冇擰頭望，轉線前有冇打指揮燈，落雨識開水潑或大燈等等等...

以上動作，有D可以容許你犯錯一到兩次，有啲係未必容許你有一次犯錯。車外環境就比較複雜，絕大部分都唔容許有1次犯錯，例如停車時觸及前方或左右兩方行車線，行駛時觸及左右兩方行車線， 影響其他駕駛者，沒有注意交通情況不論開車或行駛途中，太接近其他物體，在物體後急速扭軚駛 出或物體前急速扭軚切入，不利用先行權利，不讓路予有先行權利之車輛等等...車外環境變數實在太多，怨未能盡錄。

問題8）
Pass完甲乙丙部後， 最快幾時可以拎P牌？

答案8)
官方答案係7個工作天
但根據經驗， 3個工作天就應該得。
當然，唔擔保一定得。

問題9）
應該學幾多堂先去考車？

答案9)
所有人資質唔同 有人20節 已經舞到架車好輕鬆
有人40節 學車都仲要提住提住
咁你點考試呢
巴絲們 睇返自己能力啦
唔好帶住仲應該點樣處理邊個位既諗法去考試
咁樣好哂錢
不如補多幾堂操熟先考

問題10)
我4月考車 應該幾時上堂？

答案10)
大約1月底2月開始學
早返2~3個月就最好
最緊要唔好谷埋一次過
搞到自己好急住學
搞到補唔到鐘
多啲上網睇考果條路既影片吸收下

問題11)
左盲區洗唔洗擰頭望?
有師傅話要 有師傅話唔洗

答案11)
根據運輸署第9頁指引

超越（扒頭）
考生在「扒頭」前，應充份利用駕駛鏡，留心尾隨車輛，或／及反方向車輛，發出適當訊號，更應在扭軚駛出前，察看駕駛鏡，及必須回頭察看後方盲點（輕型貨車因為載貨部份阻礙視線，引致不能察看左後盲點，故考生只須使用左駕駛鏡），以確保安全。在「扒頭」的過程中，亦應留意與前面物體的距離和適當控制本身車輛的速度。「扒頭」後，於交通情況許可時，應盡快駛回原來行車線，但不可強行切入。

嗱運輸署就話唔洗睇
但係你考試果陣 係建議你睇埋
一黎比考官睇到你都有安全意識
二黎事實上 第時你自己有車 你出到黎都係一樣要睇
倒不如盡早係學車考車果陣培養好駕駛態度

有冇巴絲分享下迦密村街心得

今日油塘1 take pass
好感動

運吉有新期未？

ching考邊條線 考咩車？

Lm

自動van 考高超道

有無人依排學牌過期 再申請
想睇下要幾耐時間

等快期

巴打衰咩

我今日岩岩收到，27/5就要考😨😨😨
我見之前比人延期話要等成個幾2個月....
成個月無上過堂.....補堂都唔知有無位比我

巴打你原本係幾時考，我仲未收到

巴打3月27考？

啫係點？ 我二月考 fail 左，之後再想排快期 又撞正武肺，拖左勁耐都冇期。

有冇沙駕巴絲已經收到新嘅考試期？

原來有四山街片
係咪全世界都覺得呢條難過另外兩條？

我係絲打
我本身26/3 考
以為前面既人要延期有排未到我...
宜家覺得好突然好快

早啲考了咗件事仲好，我4月23考唔知等到幾時

本身都係4月23考 仲未收到信

我原本4.15考，咁睇嚟我應該遲啲先會收到
你加油啊

我係學棍van，有個關於靠近燈位嘅問題想請教各位。

一條大直路，無車嘅情況下，用緊3波。咁前面綠燈咗一段時間，可能隨時轉燈。我靠近嘅時候應該用三波埋去，定係尾二箭嘴就拖翻落二波過呢個燈？

我沙駕啊sir同補鐘啊sir各自有唔同教法。一個就話未轉燈都唔好拖二，就算最後箭嘴先轉，三波都停得到。一個就話無論如何都要尾二箭嘴拖二波過。

邊個做法考試最安全？

巴打考邊，收到信講聲吖

忠義街

我上年年尾考澤安中左呢個情況
好趕咁轉二波再停，停得好急
但係俾我再考多次我都會係轉燈先轉波
利申1 take pass

我考油塘，唔知幾時先有信

想問如果上7點半 9點完
師傅7:37分先到，渣到去學車果度7:47
然後成程中途播收音機覆wtsapp煲煙
然後8:50落堂，9點鐘drop off你
其實我實際淨係渣咗一個鐘

臨考前一星期先教望盲點 淨係講都講咗大半個鐘

想問我係咪畀人搵笨

油塘8/4 都未有

唔該晒Ching
發覺揸車個學神都錯好多野下🙈

做嘢真係好慢希望兩個月內考到

想問下咁多位師兄 因為疫情停咗路試所以考唔到咁可以點搞打去直頭話錄音已滿

本來30/3考忠義仲未有信

忠義街係咪9成細圈

係
利申我都係

今日行 勁多彎 條路勁窄

最安全一定係轉返二波先，就算急停都唔驚做錯。如果唔轉可以放矖油門甚至印少少brake定速駛過，之後再比油去，總之唔好比個考官覺得你架車係衝住去過燈位

學牌渣成咁睇怕佢都fail

我想佢fail多啲枝燈都要屌

今日考 勁驚抽依條 好采高超道直上

好難搵位上三波 長期一二波

樓下大直路或者落斜都可以

如果四山得上斜之前 冇了

求神拜佛唔好抽中...

正常第一次考唔會既

不過油塘由開始考返車果日 日日塞到閪咁

原本4月29考﹐但無開考要延期﹐到宜家都未收到信幾時考﹐打電話又無人聽﹐有無人同我差唔多狀況同黎緊幾時考

想問各位老手一d問題﹐行緊高波(3以上)時係咪會落番低波先減速/停低?

等多排啦
我3月尾考今日先收到信

本身早你一日考，都未收到任何通知，唯有慢慢等啦

我23號考都未有，慢慢等啦隊尾係耐啲

考牌就通常二波停

有牌就理得你空波碌過去（當然咁做其實係做壞手勢）

應該今日有？班仆街做野慢撚到閪咁

黎緊考廢牌想問

1. 係咪每次停車 可能講緊等燈 都一定要拉手制？
2. 如果考試途中 做漏左1-2次障礙物處理 係咪都會即肥

幾年前考我肥咗路試
我印象中調頭泊位係合格
邊到可以check返個record? 張黃紙已經唔見咗
打上去運輸署都唔知邊個位問 又無人聽

我見都唔係好多車會考個條
祝你好運

唔該哂

希望啦拖咗咁耐D學車budget 就嚟用完

一般上斜, 3 波落 2 波, 係咪唔可 20 先轉, 試過 20 轉, 架車會唔夠力
平路就好似無呢個問題

其實一路行同一條線 跟住條線轉彎係咪唔駛打燈？

唔洗
如果考試個陣，直路時車速本身快，就最好臨入彎收慢返少少。
主要比考官覺得你有警覺性同安全入彎。
因為唔知彎後會唔會有死車/有人衝出嚟等情況，對隨時減速/急停有所準備。

師兄考咩車🙇🏻‍♂️👍🏻

棍van搵師傅教300蚊一堂45mins 個價合唔合理
個fd介紹 冇乜點做research就過左數

我見出面大部分都$250-$300一堂45mins。

拖到幾多km/hr 先轉2？

棍van吖

有無咩提點可以講下 小弟禮拜六考 第一次 好淆

我第一次都fail左 衰彈極力子 我覺得只要唔急放鬆慢慢揸已經pass左7成

睇片四山街幾難考下
佢好似要係逆線行之餘
仲會有唔少大貨車

幾日無揸，澤安，出試場， 直上南昌街，臨橋底u turn 多左堆中電障礙

Check都無用啦，咁多年

咪係，咩都埋怨，之後佢fail一定多多藉口，千錯萬錯都唔係佢錯

依家可以淨考丙部嘛

有限期架嘛，好似1年定兩年

好驚到時望漏鏡 擰頭 盲點 做漏左 就fail😪

巴打考邊

油塘 棍van

定啲嚟就得

考個陣停車係咪死都拉手掣？

新牌問題：

我行獅子山入沙田通常浸會橋右線都塞到仆街
我見有人會行左線到接近交匯處先cut返入右線
法例上無錯但其實現實上會唔會畀人屌打尖？

想問少少問題，如果前面有死車，要借線行
行行下有對頭車，
(1)佢都要借線，但岩岩佢先轉入黎，我係咪有先行權令佢停車等我？可以照擰頭慢過？定停低俾佢過先？
(2)佢唔洗借線，但我借緊，佢又唔打算讓，細車應該照擰頭慢過？定一定要停低俾佢過先？

油塘唔難吖 上高超道好易 同埋第一次應該唔會新線

燈位後要轉彎, 架車要收慢所以要落返低B, 即係3落2 ge原因
如果燈位後係直路繼續去, 而且埋到去都仲係綠燈, 3波停車冇問題

沙駕師傅我考前一日, 沙田圍路我落2波停燈佢禁樣教我的, 最後考果時照佢講法禁上落波pass左
你可以都問下你師傅

燈位後要轉彎, 架車要收慢所以要落返低波, 即係3落2 ge原因
如果燈位後係直路繼續去, 而且埋到去都仲係綠燈, 3波停車冇問題

沙駕師傅我考前一日, 沙田圍路我落2波停燈佢禁樣教我的, 最後考果時照佢講法禁上落波pass左
你可以都問下你師傅

呢啲真係垃圾
有啲仲會同你講 要揸去拎個飯先

真係要不停提醒自己做
因為成日都要打燈過死車
我昨日考見到有個巴打最後冇熄匙肥左
佢張分紙就係衰左呢項

我印象中太接近物件係即肥架啵

有細tick 都冇事
利申passed

燈位必拉， 班馬線同小路出大路就睇司傅
我司傳就教唔洗

1同2都好， 最好睇左對面線冇車至出
如果視線嚴重受阻(例如死車係轉彎位)就冇計
一見有車就收慢睇下佢讓唔讓
佢讓而你夠位出就慢慢過
唔夠位又唔好彩遇著你本身條線係一排死車
就停定比佢過先， 佢太接近唔會肥你
但你行緊太接近佢就肥緊

yes, 師傅教落望遠啲
有車入就唔好過線住
最緊要唔好心急

特別通知：由於系統現正進行保養，以下服務將會暫時停止：
一）網上預約駕駛考試服務；及
二）重考生快期電話預約服務(電話：2866 8148)
受影響的時期如下：
2020年2月10日（一）上午七時至2020年5月18日（一）上午七時二十九分
請於系統恢復服務後，重新開啟瀏覽器，以進入網上預約駕駛考試服務系統。

Dllm又delay no more

希望聽日一切順利一take pass🙇🏻‍♂️
最後可唔可以講成個考試流程係點？

考牌真係睇彩數....
遇著閪官, 真係教車司傅落場考都未必PASS到

快期依家真係未必得
依家先考返二月頭嗰d
仲要加埋2月中到4月尾嗰d考生

你學得ok既
到時睇時間睇地方睇心情
都係聽天由命

係呀 個度彎位視線受阻 好大機會睇唔到
啲小巴佬dc9又夾硬上
的士見你考試車都大機會讓
紅van成日打橫行

最緊要都係自己心態上都有做好準備，如果唔打醒十二分精神同專注，比個好官你都無用。

我師傅連燈位必拉都無講

我考個陣既版本：
入office去報到，然後聽職員指示拎兩塊「駕駛考試」牌，掛在車頭車尾。

上返車等考官上車，然後按指示讀車牌號碼，之後掉頭同泊位，然後出街。

去邊就聽指示，返嚟個陣考官會叫你泊返指定位置，然後空波熄匙，熄左再上返一波。之後考官會叫你返去office等消息，結果 同 之後做咩 就由櫃枱職員會同你講返。

大約係咁，有d考官會比壓力你，一路考一路tick，或者粒聲唔出，自己執生唔好受考官影響，考官點都會tick你幾樣「輕微」，專心留意路面狀況駕駛同 望鏡，唔好比機會佢tick你嚴重就得

想問係未一開始考左泊車先 跟住再岀街 斜路起步+三手掉頭 繼續行街 返試場 揾位停低 做返齊步驟 跟住等佢指示話落車先落車？

咁我準備考前架車洗唔洗停定係左面 停係直接準備泊車嘅位前少少？

我考掃桿捕，做哂掉頭、泊位同斜路起步先出街

現場可能好多學神排隊練掉頭泊位，你唔好預會清哂比你考。
但現場有姐姐指揮交通，見你架車掛左考試牌就會指揮你去插隊到開始位置，咁上下時間考官會出嚟，上車就當考試開始。

想問路試行緊條線時，停車要拉手掣空波
行完條線，停車要拉手掣空波，再入返一波，熄匙
泊車停車要拉手掣空波，但唔使入返一波？直接熄匙？
想確認下

睇YouTube 同師傅教都係停車手制空波。熄咗匙先入番一波

咁如果係考泊位先考路線，泊完位使唔使熄匙？定係可以拉手掣後直接入返一波就考路線？

後者。 考官見你掉完泊完就會叫你出街，聽指示做。

熄匙係考哂所有野，返到試場先做。

記住係：聽指示停去指定位置，手掣-》空波-〉熄匙-》一波。

好 唔該巴打 希望順順利利

我想知其實棍van死一次火會唔會肥

加油
等你好消息

我聽日考油塘🙈 好緊張 第一次 唔熟個考試流程 好驚岀錯

唔會 記得即刻拉手製

4:26- 6:00 係重點

唔係應該減左速先轉番低波既咩？
利申：學神

我知呀﹐但係覺得極麻煩先想問下揸開車嘅師兄平時係點揸法

其實呢個學生無轉過三波 係咪肥硬？

你話
東隧autotoll 日日大排長龍
都無人打尖係頭插入去(有少部分仆街)
就連電單車都排隊

我都係到考個刻見步行步
考試期間其實無咩好驚，又唔係考你同考官有無交流，考你駕駛技術者
考官上車咪講聲你好、早晨就算

開車轉波停車呢d要做岩步驟，望鏡擰頭一定要做足
唔少人衰過死車、轉線、轉彎無望鏡擰頭。

做好心理準備要隨時應付突發狀況。

早d到試場附近，留意下人流同車流量、多唔多死車，有無突然多左道路工程等等，起碼心裡有數知道 路線考試時路面狀況會點

同問，
果陣操仁宇圍就係平路過左盞燈後轉三波，上斜前落番二波
應該都係得果個位轉到三波

應該佢唔熟條路慢慢行緊啫
市政大樓紅綠燈前成百米 轉一轉都得喇

擔心自己衰緊張，個腦實哂

我聽日會上埋最後一堂 跟住過多30分鐘就考了🙈 希望聽日一切順利

如果撞正前面有學生學緊慢慢行，應唔應該停低自己㗎車，等有多啲位方便上到三波？定由佢算

一定唔停得
係有牌眼中係極危險

如果考緊試但前面有架學神車，或者路面唔允許既話，我就選擇唔轉三波
轉完都唔可以加速，咁點解要轉？

因為想知考緊個陣無試過轉三波+無由三波落返二波
會唔會令自己肥
如果唔轉都得 咁就當然唔轉 有無人解答到

轉唔轉係由考官眼中決定
唔係你
成段路幾百米一架車都無你都行緊2波
玩咩
同埋轉3波唔一定=快左
轉3波可以唔踩油

黃紙
44. <未能選用適當波檔>，冇明文寫明要轉三波既
如果由頭塞到落尾、多死車，唔通又肥你唔用三波咩，
佢咁都肥你既話就認命LA

好 感謝大家

視乎路面情況，如果行緊直路、前車車速比較快甚至無前車就當然上三波。

三波停車/轉彎肥硬，所以一定要落返二波。

問過師傳，如果路面狀況車多、車速慢甚至塞車，唔容許上三波，全程一二波係唔會肥。

如果前面有學神車，保持兩個車位距離，心態上做好隨時停車既準備，預佢可能突然死火停車。
（其實前車係學神都好，車速都唔會快得去邊，架車易控制d）

想問我斜路停車之後拉手制 再用腳踩住個break（驚溜後）
會唔會肥

油塘四山依條新線
會唔會太難
聽師傅講最近都係考依條線多

無知一問咩叫彈極力子

離合器

講真你開到30都可以3波啦

我琴日7號考 第二次考 直上高超道 我果朝有實地睇 我見全部考試車都上高超道

踩極力子隻腳鬆得太快
例如一波起步計，隻腳要吊住在磨擦點一陣（大約3秒）先好鬆，鬆都唔好太快

明白11號考 少驚

想請問吓未有考官指示下過早cut線係咪肥硬？
例如澤安1線出試場轉左上大埔道嗰度三線變一線
係咪要等考官指示先cut右

阿sir會提早講
如果考大埔道 出完考場門口落左斜路後會話:前面轉左再轉左
基本佢講完邊句你都知佢考邊條
之後你跟你上堂咁行唔會錯
不過你隔離有個green object
佢講完轉左 你都要出聲答佢 好/知道
同埋佢唔會同你講幾時要cut線
除左前面有意外...

幾年前考fail 咗
想問pass 咗筆試同泊車
使唔使重新再考過
定剩係考返路試得

剩係考路試就得架喇

thanks
諗緊去駕院定搵師傅好

Thx
因為我有個fd考自動波私家車
比個考官話過早cut線->轉錯彎 然後大tick
但佢其實係跟返上堂時咁行
所以想問清楚

今日開始跟師傅學自動波私家車
第一堂學轉彎
但個師傅下下印住我個 break 我 feel 唔到個力度去剎車轉彎，係咪第一堂正常？

我都係考高超道

話明第一堂，佢都要保障返佢自己同架搵食車既
上多一兩堂見你熟習左架車點舞就應該唔會咁

今日去澤安睇人考試
4個有3個考大埔道 1個考大窩坪U-Turn
其中有個師兄泊S位咗出界
其他3個睇落好穩

而家星期六學院同街場都有開路試?

考到了 一take

恭喜

有 清2-3月個堆 我就係今日考🙈

想問各巴絲 我今日考油塘
如果考高超道 兩次迴旋處係咪都要行右線 然後過左第一個岀口就打返左燈 過返外圈 繼續直上 同返試場

如果考鯉魚門道 就永遠左線就得

四山就入右線 過左2個岀口就打左燈岀外圈返試場

我啱啱考完鯉魚門道 兩次都係迴旋處左線出

加油

四山街咩位考調頭&斜路起步？

係咪只要我唔係轉左出，迴旋處就一定要內線入(右燈右線)，外線出（左燈左線）？

我考果個都好好人

如果高超道回程，我師傅係教左線入迴旋處，之後左線翻試場

不過你問翻自己師傅穩陣

四山街應該會喺停車場口做調頭

不過合併試應該細機會考

我去程就右線入內圈 回程就左線外圈返試場

7號考完了

學到第三堂
成日都好緊張
搞到急曬
手制 空波 成日調轉

師傅話你其實做到 但一急就亂

巴打考成點

各位巴絲今日考油塘嘅一齊pass啦💪🏻

我個師傅都係

我考個陣停燈+太多車而停車都拉手掣算 問哂朋友都話應該要拉

講漏咗，我返考場係keep左線返考場
即係得迴旋處入高超道先係右線入左線出？
希望順順利利

我師傅教以秒數計算，如果預計5-6秒內都開唔到車就拉手掣，當然燈位必拉

一take

如果第三線翻考場都係右線入，左線翻考場

👍🏻👍🏻 恭喜 睇嚟我轉頭考要開水撥

p波同n波有咩分別

想問下3波行緊直路落斜 燈位前個半至兩個車位突然轉黃燈 師傅叫我定速過 但係又緊急煞車 想知我其實應該照去定緊急煞車先啱

仲好好天喎 希望唔好落雨

明白thanks巴打

我新西呢邊落雨🙈 唔知東九點

你個考官大概係點？ 希望撞到佢🙈

想學棍van
報沙駕定新觀駕好？
觀塘排期係咪會快啲？
報學院有無咩要注意

個人認為駕院啲師傅多數都hea
上堂訓覺都試過，唔驚我撞死佢

當然街師傅都有伏，但好似平啲同唔洗限你要上幾多堂

我自己幾年前觀駕肥過，前排搵街師傅補幾堂考終於pass

唔該哂爸打

不過我整返整駕證先

學牌先啱lmao

同埋而家排期搵師傅，約定埋當日考前補多堂睇下路面情況同熱身

駕院未必安排到俾你

澤安今日3個 ar sir 都係好人

利申： 今朝passed

平時得閒腦裡模擬下揸車過程就好快適應

今日鴨駕pass 左
但我覺得阿sir 幾hea

今日油塘1take
個考官好好人請前請後
仲要係咁講唔該
不過上一位ching停完s位一出去就比個考官一野蔡停左

見到佢 但唔知會唔會係佢考🙈

我自己考沙駕就安排到 不過人人唔同真係

沙駕啲路我覺得比觀駕好

觀駕既話不如報街

咁想問自動波係咪一路D波就得 行梗唔洗話轉波

燈位停車要手制空波，考完試停定要手制P波。平時行緊就當然唔使轉，行緊可以轉乜波？

加油

好多學車 好多泥鬼
本來想去大本型
迴旋處行錯路 早左一個出口出
一個圈行左3-4個字

多謝巴打
不過報觀駕係咪會快過運輸署排期
另外有無人報過觀駕 知唔知嗰度啲阿sir教得好唔好

Fail左路試 考高超 唔係你個考官

衰左空波同腳掣 各1輕微1嚴重🙈🙈

自認太緊張

本來4月尾考，但而家未收到信改邊日......

空波係咪起步太耐冇放哂極力子？

腳掣太chok?

1. 你唔拉都要踩死break 兩樣你揀
2. 做少次都肥

好記得 我考嗰陣 個官坐到差啲瞓著 好彩忍住冇笑

應該係chok親佢🙈🤣

空波滑行我都唔記得有邊段俾佢剔到嚴重了
唯有可能係 我斜路起完步 岀去之後 上斜諗住轉波 轉左做空波 好彩我即刻踩實左極力同break 快過佢踩 但都俾佢話小心啲 唔好溜後

想問下Cut線太早姐係點？

沙駕都唔錯，我學個時個阿sir後生又有禮貌，教到野，又吾會做錯個時吊你，會講你點做反好

想問下永孝街邊個位考斜路開車

吾你老母

今日考澤安, 一出試場, 南昌街勁塞, 等左好耐, 有個學車師傅頂撚著後面車, yap 哂手叫我行
我問考官, 佢讓我喎
考官話: 咁你行啦
好滾動

跟著一直前面都有架學車lead 著行, 有咩死車, 對頭車都有佢帶著行

最後南昌街上3波, 後面有架巨型貨車頂撚著再後面既的士小巴, 無俾人爬到頭插入

真係人間有愛

最後pass.

10個都有1,2個好
其餘好多都hea

知唔知係邊個
另外遇到啱嘅師傅 可唔可以request繼續搵同一個教？

你喺新觀駕學？
遇到hea教嘅 可唔可以要求下次換走佢

我報至專，跟死一個，淨係姓李，全名唔太記得，後生既😂佢真心好

即係立即屌佢老母囉

為何唔搵「黃」既師傅
第一堂已經問我黃定藍，排隊練掉頭/塞車又會吹水屌政苦
呢度唔介定「真黃」定「假黃」啦，但佢真係教到我可以一take pass

有冇人試過因為前面架車都係學神，又唔可以扒頭，搞到自己fail...

點解學神唔扒得頭
考試喎 佢點都會讓你掛

我考果時係臨入試場果條斜路

sorry for 199999, I mean前車都係考生

如果係佢戇鳩鳩停喺到唔郁就扒鳩佢頭啦
一係佢肥一係你地一齊肥

究竟邊到book 整p牌

我覺得最好係停咗先 同埋見盞燈咁耐都唔轉應該有心理準備佢會轉

3波直接停？

咁你真係有需要停三波都要停

被攬炒，跟佢尾全程冇快過30，上落斜都係咁話

我沙駕
本身14/2考，跟住政府話停，之後話23/3啦，屌你政府又話停，依家俾到21/5我，但我沙駕d堂已經上晒，依家搵緊街外師傅補緊，但冇得練上斜/泊車倒車

有冇人俾啲口訣我記下已經3個月冇練過上斜泊車咁滯唔撚想肥呀

同問又話要網上預約但運吉處個網唔見有，即係點？

冇呀，要擺入箱
之前有巴打諗住用預約續正式牌衝上去但fail唔俾整，要佢地擺入門口嗰箱

點解唔問下你本身沙駕嗰師傅有冇期呀
老老實實，你考前都要用佢架車warm up 下喎

仲有最後兩堂諗住當日考試前用
但個兩堂我都驚唔夠
好唔好再搵沙駕師傅補補呢？

既然你都話自己唔記得泊車，調頭啲steps
梗係搵佢補下鐘

駕院app 有 video 睇

下個月考 而家淨係上左4堂 暫時淨係學左斜路停車起步 泊車掉頭 仲要個師傅難book 唔知搞唔搞得掂

開頭報個陣抗爭只係初期😂未去到太激個陣同冇得揀。好在佢咁岩係淺黃🙈🙈

感激Ching，唔講真係唔知有video睇

想問運吉署開返未 要整學牌
定都係要入箱

有黃嘅師傅就最好啦
介唔介意講講係邊個

追舊post見有啲仆街師傅真係會玩得更甘
甚至陰鳩你
一係屌完轉人
但小心轉左去佢啲frd到

願聞其詳

佢肥你乜嘢？
前車慢你慢好正常喎

高超道有冇技巧分享 下堂就去

其實正常黎講排快期要等幾耐

高超道係留意死車同埋迴旋處睇清楚先好出 其他真係冇特別

屌完佢 你預佢擺明會玩嘢架啦
屌完自己搵過個師傅轉

如果唔係啲教車師傅點會叫你比租車錢先
2000蚊綁死你先嘛

拉返開距離, 應該係優勢黎先喺, 貼住佢尾行緊係無運行

我師傅係考個日先收喎 $1800

本身4月1考路試但而家重未收信，有無人收左有類近日期？

一定係好人嚟

但上堂呃鐘情況幾嚴重
你當個度其實都無咗千幾二千蚊

咁嘅話 考試之前一直要對着佢喎

原本26/3考，收到信排番5月尾考

我都係考嗰日我上車先畀錢

你都係從頭學過罷啦，極力子同剎車嘅用途都未清楚，對架車嘅結構都未熟，概念模糊死記硬背唔會揸得好架車，有突發事情就手忙腳亂。

考試既時候可唔可以用交叉手扭軚
一個師傅話得 一個話唔得調頭唔夠快成日用左交叉手

原本27/3
派咗六月頭

最好唔好交叉手/反手，考官有機會話你軚盤控制不當。
推拉軚雖然煩又慢，但雙手叫做無離開過軚盤。

始終批你過關係考官，忍一忍用推拉軚，pass左之後你鐘意反手再反手都得

我都係考個日先收 1700 +270 考試鐘
臨考前上多一堂 又收少我一節錢🙈

原本2月中派，
之後派左新期4月尾，
咁佢而家再比期嘅話，
會係排係2月未考啲人後面定4月個啲後面？

師兄幾時收到？？ 我30/3考仲未有信

係架啦

忠義街係咪9成細圈？

知唔知考試Pass 點拎P牌 依家老運有無開 定要投遞箱

可以投遞，office有開但無walk in，只接受預約左既人入

我兩次考忠義街都係細圈

想問下咁多位巴絲
其實係咪大部分街外師傅
對你地都係呼呼喝喝？
黎緊七月頭考車 ( AT 私家車 )
岩岩上左四堂
第一堂鳩遊圈 第二三堂學哂三手調頭 S泊位
自問自己都叫正常 試兩次已經上左手無點錯 同對師傅都禮禮貌貌
但每一堂都：
無車都咁慢點搞呀？調頭拎唔哂個頭位你調乜撚呀？
叫你放腳呀！

岩岩上完黃昏個堂 心唸自己係咪真係咁有問題
都係坐左係車四堂 around5-6粒鐘 , 真係頂唔緊想轉

你行幾多先，無車都慢真係抵屌喎

30-35 , 九龍塘個邊
如果巴打都咁講 真係自己問題
唯有認命

因為每個人對快慢都唔同睇法，我就第一堂係九龍塘行直路無車就40到45，有時師傅會叫我慢返少少，你試吓無車嗰陣時踩返大油啲，調頭就真係講感覺

學左兩堂，7月尾考，好難

你覺得難係邊？

個師父講嘢十句有七句講到1999好難明
兩個星期無學所以今日一開始比佢係咁屌
之後都ok，斜坡開車唔識，兩次都倒後

睇下youtube參考下，唔好單靠上堂師傅教
好多野師傅無講你就唔知，但睇片人地可能會講到
例如起步停車點樣做唔chok等等

我考試前都係不斷睇唔同路線既片，唔同師傅有唔同講法，自己簡d真係值得留意既野記熟它。

不過岩岩先上兩堂又唔需要太擔心既，仲要隔左兩星期空白期，我早排隔左成個月再上堂，空波手掣d次序做錯哂

我嗰個好好禮貌

細圈會快啲考完
不過入迦密村街會好撚淆

23號考

我自己3波的話燈位前一定拖慢轉返2先,話說3轉2應該等架車慢到幾多先好轉?成日好chok

知唔知我預約左續牌費 順手拎P得唔得

你假設唔得，宜家入得去都係預約左指定櫃位服務
去到再現場問問

平路20, 上斜30

做斜路起步鬆左迫力未掂到油架車就已經溜後
有冇人都係咁

你覺得佢屌得你唔啱 或者唔啱呢種方式
就轉啦 唔好辛苦自己

棍van？吊高啲極力子
吊到比平時更加震先鬆手制

善用手掣

沙田駕院附近果兩間邊間好d

改期改左太多次 得返一堂

唔想又比錢駕院賺

學x易，沙駕cfu介紹，學咗一次，cfu ok

個次序唔係應該吊高極力子，比少少油先鬆手掣咩
唔洗踩迫力wo

岩岩考完 肥晒

衰啲咩

泊位衰心急 去到燈位車頭去到白線前就轉黃燈停唔切 諗起都覺得on9 過埋咪冇事

去到燈位三波緊定二波

二波黎

想問下如果報錯左私家車棍可唔可以轉返私家車自動波

我都係同樣情況
有冇巴絲收到信？

想問下考車果日衣著會唔會影響考官對你嘅印象
如果女仔著短褲會唔會唔太好 但依排真係好濕熱

利申停個星期考

想請教下斜路停車開車之前洗唔洗打燈
阿sir一直無教要做但上網睇d人話唔做即肥乙部
一直都無做開驚考車個日會唔記得要做

利申：黎緊星期六考沙駕

我都係啱啱考完 肥左 師兄考邊

淨著底褲考直接比你pass

要打燈要比signal後車話人知你要開車
例如你靠左停 就要打定左燈先再停
開車就打右燈

油塘 高超道 都行到熟晒 反而衰埋d on9位

吓 邊度睇我無咁教

斜路開車同平路開車一樣,都係要打燈話人知你要駛出黎

自動波應該係點

依家整P牌係咪都係投箱最快？ 無得預約親身整？
費用都係入埋落信封？

想問超越物體時幾時望右鏡右盲點先係正確時機？
同埋係咪過緊死車果陣已經要做定左燈左鏡左盲
一過左就要入返去？

正解

過障礙物嗰障
喺大概一個至兩個車位打定燈
同步地望鏡望盲點
之後過障礙物時最好慢慢過
過咗一半障礙物就打左燈
再望鏡望盲點入返左邊

有冇人今日考掃桿埔

斜路停車靠左打左燈 開車打右燈望鏡 擰頭鬆手制出？

你阿Sir無教你斜路開停既步驟架咩？停車後拉手制，再開時踩少少油門先放手制，呢個係最基本既嘢嚟，你阿Sir冇理由冇講，或者你冇做齊時佢唔會提你架喎

我一直以為係鬆手制鬆迫力先比油

肥左嘅話排快期要幾耐左右

唔係應該吊離合到架車向前郁一郁，打燈望鏡望盲點，無車鬆手制同時俾啲油，咁就唔溜後又唔bill前

Brake係要鬆，因為隻腳唔可以同時踩brake同油門，所以要靠手制令架車停定。先俾油就係令架車有咗動力，確保唔會溜後先放手制，你阿Sir見你溜後都唔話你做錯乜？

佢講自動波

係

btw多謝你地

Sorry 無睇前面

自動波嘅話一開頭冇動力咪一定溜後

唔係冇動力，只係扭力唔夠一樣會溜

我13號考第二次永孝了
仲係會緊張
師傅話keep得到平時練車既水準就無問題
但成撚日迎住會有突發野發生，搞到肥

想問下申請p牌係咪得寄信，有冇得walk in搞而家？

聽人講話最好長褲去考

其實信封入面要咩？我淨知要費用同張黃紙

永孝我覺得其實都幾麻煩 成日考果條路又唔可以練

如果你阿Sir又唔教你正確步驟，做錯又唔同你講，咁都幾唔掂喎，換過個好過

個條快啲行完...
師傅同我講都好大機會考個條

佢其他野都有講
係得呢樣冇

你指個燈位？

邊條路成日考?

個到佢話唔洗讓行人，因為笠左燈代表個到已經唔係過路位

直行

聽日考天光道有咩注意

BTW呢個燈位都搞到我好撚緊張
又斜又會有小巴DC9想爬你頭
要特別留神

個個燈位都係咁架啦

啱啱睇完google map,好似用3波行都ok?算多直路

地址證明同身分證COPY
張紙有電話, 得閒打去問下

過班馬線要落返2
其餘如果暢順可以3

你未練過呢條??

未呀,學車唔入得

我成日夜晚學偷雞行

唔洗改
你拎架自動波去考出牌嗰陣就係自動波

其實係咪唔建議上斜轉3?

如果左轉條線
上個段斜過左葵盛西邨個入口師傅就要我上3

由完全唔識上左4堂仲係超緊張，搞到超大壓力，係咪停學好D

呢到

係咪師傅惡??
我個陣四堂都仲係九龍塘新手村兜緊圈練調頭泊車
過左呢段日子熟手D架啦 唔洗停學咁誇張

佢又冇叫我咁做,我自己都唔知3轉2應該要慢成點,我試過依條路渣到40上3,之後落返2chok到仆街,之後唔敢依度上斜上3

停學真係誇張左，大不了轉師傅
停學之後一定更加緊張

仲有支票同form
Form都無人地唔知你做咩，支票抬頭form入面有寫

我之前都有呢個問題3落2 chok到暈
師傅又無罵（平時做錯野會屌我）
剩係提我要吊耐啲離合同架車要夠慢
呢家好左好多 唔會話太chok

平時個師傅無乜野既，但一做錯少少野就鬧到狗咁
又講埋一堆佢自己明但新手唔會明既野，成日叫你睇位都唔知睇乜位
望鏡又屌你望鏡，唔望又屌你唔望，第一堂試左3次起步>停車，第3次就叫我轉90度彎，轉得唔好又屌到開花

上左4堂終於叫直路，轉彎，12波OK左，但個人真係好大壓力
唔識點睇位叫夠位過
師傅叫我個人放鬆D但又要集中精神，點做到

諗住放棄考牌了，學都緊張到個人硬晒都係唔適合揸車
係肉赤D錢，不過夾硬黎對自己傷害好似仲大

掃桿埔你預考樂活道啦
小心南華會死車陣、禮頓道的士狗

係咪無得預約？

我都係但可能車問題
唔覺有溜後

如果真係頂唔順就轉師傅吧
不過我個個師傅都係咁 唔做錯就無乜野 同你吹下水 仲一齊屌下政府
做錯野先屌尻我
開頭都好大壓大 好怕上堂
但真係俾佢屌得多 有啲位好有印象 可以慢慢養成到好習慣 e.g.睇鏡睇盲點
到考個日佢又好撚溫柔喎但我都係好緊張所以肥左路試
惡師傅都有惡師傅既好 但如果係唔係都屌 當你出氣袋咁就算尻數啦

會唔會係因為我鬆迫力鬆得太暴力
我係踩到盡跟住一野鬆晒

4堂掌握到呢啲技巧是正常進度吧，繼續學吧！
頂唔順師傅咪換一個！

我之前學到考都冇練過果條

咁係咪考個條

感謝解答
同埋想問多樣野
如果雙程路面左邊有大量死車 咁係咪可以打住右燈一路靠中間行 直到左邊有位先打左燈左鏡左盲入返去？ 每過一架死車需路需要望左？

係吖 所以肥左

So9sad
補考左未

上星期pass左了

希望我星期三都順順利利

有冇人星期四考

師兄考邊

我永孝 上面個位師兄唔知邊到補

八月中考 係咪要約定師傅學車啦 定六月尾七月再密集式學好？

唔洗咁急
我5月14考都係4月中先搵師傅

考培正道15:15
師父話佢有個學生考14:30可蔭
佢叫我跟車，考完石蔭即刻去培正考
各位知唔知如果考車遲到會點

師父話4pm前到都唔係大問題。。
如果搵其他師傅學車或唔去考試,
考試費（$2080）係可以退的,
但要扣除700元留位費,
同時之前學費$280/節 會轉成補鐘$400/節 計算,
扣除有關費用後剩餘既租車費會退還比我。

大家覺得我應該轉師父定照駁一駁去考

同埋跟呢個師父係咪都叫中伏

其實轉彎幾時開始要回軚？

正常45度
不過都視乎個彎

最快都年尾...之前疫情停左咁多人...快期都唔快得去邊

放drop box

考培正有無咩要注意

快期預年尾
想問正常期而家隊尾排到邊
網上服務十八號先開
電話又長冇人聽

咁都得

睇漏一個盲點
考棉花路都肥，我不如死左去算啦

騎虎難下

唔好比考官睇得出你好緊張，多d望鏡～心如止水～

換啦 咪撚再比啲垃圾打擊自己

好睇你師傅個期喎
如果個師傅多學生 你個半月前先搵佢學
我驚係佢就唔到咁多堂 咁多時間教你阿～

過障礙物嗰陣望住左邊 慢慢過就最穩陣
因為唔排除障礙物之間 突然間有路人行咗出嚟

佢好似都幾多學生下
所以我學親都係夜晚

如果依加排，點都排到出年嫁啦～

想問下如果考完牌想操車建唔建議岀面租車？保險個d點計？

棉花路比哂機會你啦，咁都唔把握好它
除左大部分路程都係死車陣之外，都無咩難度可言.....

利申：考樂活

我覺得差唔多開始學好D 一星期1-2堂先

我星期六考鴨駕，
塞車塞到唔係跟平時學車路線行
行利榮再公廁位右轉利景街出，
之後行利南道利興入利景街出，
利景出利南勁多車出唔到，
好彩兩次都有搵食車讓我出先出到，
好感動

就係冇難度所以先過度放鬆....

又一件教車垃圾

想知奪命甘仲有冇做
好驚遇到佢

如果第一次考我覺得可以早啲開始上， 因應程度再諗上幾多堂

想問多少少
我成日轉彎嘅時候
都踩線 要點算好

尤其係轉左彎

我喺望住左邊倒後鏡轉

同埋我回軚喺
車頭對準先回

一轉彎就驚驚地

求指教

師兄好緊張咁喎
仲有幾日考搵方法放鬆下仲實際
到時淡定唔緊張合格左一大半 咩官都唔怕啦

我第一次考個陣 泊位 調頭都好淡定
一調完頭轉出試場出口時離合鬆得太快架車bill左一下
之後我就勁緊張啦 平時練前唔會犯個啲錯出晒黎
結果就係乙部pass 丙部肥

今次幾大都放鬆啲去考

多謝你

我完全明白你既心情知道有幾大壓力
我記得個陣緊張到 出到路面一路吊一路腳震 你話死唔死

希望到時冇突發野

連呢d都判斷唔到點渣車......
最好長褲，唔好着拖鞋涼鞋

一月肥咗之後等到依家都未有得排期/快期

係咪車速太高?扭軚唔夠?
回軚應該對準前就開始回

點解長褲

大家咁話

我次次轉 都踩brake 過
想問 轉彎
喺未望住倒後鏡轉

都喺扭太多

吊到架車打左個尿震咁就得

聽日落巨乳祝我好運

唉
聽日天光道。

前面有成堆人要排過

應該轉灣前就踩brake減速，轉灣途中就唔好再踩，差唔多轉完就俾油加速

揸慢d，學開水潑， 有人平時天晴唔使開， 點知考果日落雨， 唔識搵個制

太耐無學車，好似失左憶咁，
如果今晚有巴絲起油塘學車俾我嚇親我講聲唔好意思先

原來係你

發生咗咩事

死下火咁
其實無乜事

好驚踩線。。。

師兄同我第一次考fail幾似

想問吓可唔可以戴手套考車
我一緊張就多手汗
試過有次sin手入唔到波

就係要轉之前就要減到時速20幾，跟住保持固定速度過灣先易控制，一路轉一路減速反而難控制

我嗰時考都落雨 記得上車前用紙巾抺吓左右鏡啲水積
放鬆啲考 做返基本喇
打燈望鏡
考完熄匙一波

今晚油塘好塞

一路落緊係咪可以由鳩佢
定都要做下樣

巨乳好呀，可以攞正牌慢慢渣，記得睇清楚做足動作，問定師傅點開水撥同車頭燈（以防萬一，怕突然風雲變色個天黑哂），考前隊支葡萄適醒下神，good luck

考邊

油塘

巴打加油啦

落雨要慢慢揸
冇得加油

我都係聽朝油塘

天光道！

搭單想問回軚個時機應該點預 差唔多車頭對直？ 有時對直左先回好似車直堂軚唔直咁

睇你轉/回軚快唔快、車速快唔快、個彎係點彎法等，我自己覺得都幾靠「車感」

我自己做法：
大/長彎、車速快，回軚就要早d開始，唔係回唔切就轉過頭
T字路口90度轉左右彎、車速慢，就會等成架車接近擺直先回軚。

最好靠平時上堂操車自己摸熟

星期六個班最慘
等左咁耐，竟然話有機會打風

大約你望到條路係你望嘅45度角就要回 太遲回你會回唔切堂軚 令你轉得太多所以唔直
可以理解成 你回緊個陣個軚都未係直曬 所以你架車仲係會轉緊彎
入彎去到45度就keep住回 一去到入曬彎要攞直車身 就岩岩好回曬
不過好難好準確咁講 要自己feel
利申我都仲係有時轉得唔夠好 有錯請改

原來係我鬆迫力鬆得太暴力
慢慢鬆架車根本唔會溜後

斜路起步唔使理brake，總之先俾油再鬆手制一定無錯，呢個係最正統而且百分百唔會溜後既做法

我下次試下先

Thx 真係要試多啲先得
有時車速太慢唔覺意扭多左回唔切
想問轉左考試係咪15-20夠 轉右多少少

幾點呀？

冇雨

我真係直左或者就直再回都做到

轉彎就收油慢慢過就轉彎就俾油入

想問下大家
本來四月考, 取消咗
而家係要自已打去改期定等佢出信?

佢會寄信比你

一出試場斜路就肥咗 果個位咁窄照計好快就知唔夠位轉
考牌官係咪訓著咗

2 parts fail 晒
想問有無得報考泊位先

半年前考完筆試冇整到學牌
但係我8月尾就考喇,而家連師傅都未有
但係呢排櫃位又冇開,網上又整唔到
電話熱線又冇人聽點算
申請唔到學牌學乜鬼車,考乜鬼試

依家拎p牌係咪去運輸處walk-in排隊就得？
正式牌先要預約？

天光道一take pass左 個官好好人

我係之前攞定左個表 寄去佢會寄學牌比我 車錢同時間都慳返
冇表格就去運吉署page download個表格 填完連支票寄

搵師傅個陣叫佢幫你搞埋

今朝學車，俾個師傅話到冇乜信心
星期四考添架

希望兩個禮拜後我都係

今朝見到泊位過後界 轉彎出試場撞雪糕筒
巴打係咪其中一個

一路考一路提你定點

佢叫我寄,佢話櫃位都冇開

P牌無預約， 諗緊郵寄

2take pass
整p牌要唔要寄埋舊嗰張？

架車8-9成直就開始回

有無第一次係 1月期 到依家都未知新考期？

岩岩收到信
6月13日考

第一次考期1月30
第二次 3月27

我3月學左16堂
依家好似無咩印象
唔太記得點渣
唔知補幾多堂好
利申 銀包得返3000

師兄考左了？

好似郵寄完都要親身去一次攞？
咁不如親身直接去交form攞埋？

我嗰陣識出2波之後
下堂帶咗我去行4 5波嘅路

考咗了
好運1take

同你一樣
星期五考，一樣好多野俾個師父話

我泊位同上斜無事
係調頭掂到壆（之前學嗰陣從未試過）
掂完即刻無晒心情考
所以想問2parts 都fail ge 可唔可以考咗泊位先

好波

唔使

2月果d出哂， 建議你搵運吉處

我都俾多2千師傅賺

運輸署係咪仲未開番
筆試有得排期未？

師兄考邊到？

唔怕啦 上星期考車前兩個鐘學車比師傅Dup停兩次比佢話到無咩信心 結果都Pass

唔知幾時同補幾堂好
我真係得返3k

其實個位唔難轉 都唔明點解佢會直衝
如果轉右轉得急而撞都正常啲

我今朝咪係囉，喺宏業東、工業邨避死車，成日到我打晒右燈抽頭出嗰時先有架車迎面轉過黎，被佢dup到我冇晒心機

未 利申等緊

想問師兄大概等咗幾多日？
我尋日投遞申請 想儘快有學牌學車

咁緊火 學多一，兩堂算啦
冇謂為個牌飯都冇得食

今年2月尾嘅事 個時冇櫃位 等左11日
張單係我寄出第4日出

有無巴打收到信筆試改期通知?

佢會一路提你轉左定轉右 同好nice 有d位覺得自己肥但最後都冇事 早d去叫師傅幫你mark住個好官

轉左轉向佢一定要講架喎絲打
btw今日見到傳說中嘅153官
一起手連續肥咗三個

今朝考完 肥左路試
衰自己on9本身可以一take

恢復考番筆試先開始處理積壓落嚟嘅申請？
仲未wfh完？

killer黎？

153 有冇樣睇

但其實頭兩個衰自己
撞壆撞雪糕筒

師傅會話你知架啦

Okok 唔該曬師兄

尋日考26係佢手上pass到

5年前考 46 153 肥過我
琴日考 26 又係153 但佢pass我
但個樣唔撚同咗
佢係咪肥咗

300 蚊算最貴個堆，不過如有真係好用心教，架車好渣，又唔食你鐘就算啦

係咪後生仔黎?

唔係有d唔講架咩 153官姐係邊個

奪命甘？

佢好似係156

中年 都幾大份

乜原來咁多killer

今日沙駕多石被肥
有冇師兄知道係咪真係唔會有快期

知唔知依家排期大概幾耐

佢而家排2021年2月比我

下？ 咁都得， 當正牌預約？

郵寄或交箱

就算谷都係最後兩星期加堂

即係淨返兩個星期上第一堂好d?

咁7號考完計7日係幾號

想當初考車
個考官勁Cool
路試嗰陣 喺某個街口只可以轉右
多口問佢係咪要轉右 佢叫我自己判斷
咁都算 當我多口問

到行晒路試返試場
做返停車熄匙入一波啦
點知我一停車手制 未入返一波佢就落咗車
以為自己一早衰咗 所以佢睇都唔睇
等成績嗰刻驚到pk
最後竟然pass咗

叫師傅幫你搞

頂，綠燈駛過，駛到過埋一半， 先由綠轉黃，佢肥我
其他無咩剔， 係衰呢個，佢即刻出聲話我，真係呆左

想問26你係邊度學

你係咪有加速過燈啊？

各位點樣排快期
通常喺點
揾返師傅排？

定自己去排

定速定油安全駛出

唔係900咩

正式牌先$900
P牌一年期$90

長知識了

sor自膠

無， 定油定速過。

係，真心唔明點解佢大剔我

你無望鏡盲點？

咁真係唔好彩

望哂3塊鏡，佢淨係話衝燈wor

過線時綠燈邊可能衝燈？就算非常接近白線前黃燈都冇問題，更何況綠燈？

幾時開返快期

唉
巴打
你自己排定點？

咁你當硬食喇 下次記好啲綠黃燈嘅特性邊啲長同短

比咗錢叫出面抽 一月果陣抽唔到 等到而家

過燈時唔可以畀多少少油過?師傅話唔知佢幾時轉燈就臨過踩快少少

咁我都喺人手
早啲起身

到第2個剪咀就收一收油
冇轉燈先定速駛過

好似冇咁教過我,我係一直均速咁去燈位,如果臨過燈先轉燈就過埋佢,黃燈姐都係

而家無得抽架

係因為一月抽唔到 武肺停晒先無得抽

如果快期抽唔到 要自己去櫃台再排隊搞定咩

係， 臨尾先谷好過
前題本身都8成水平

早d同c fu 夾期

新手諗緊報駕院好唔好
想問下沙田駕院d師傅時間會唔會好難約？平日好遲收工可能都要星期六日先得閒學

櫃檯排隊就唔係快期嚟㗎喎

肥啲咩

想問下大家多石線入停車場應該幾時轉翻一波？

係 我師傅都係咁教我 咁樣fail衝燈好唔抵 真係unlucky

琴日要過死車所以用左隔離線，然後見到對面有車黎緊就停低比佢過

結果個官即時叫我縮返入去，我即刻照做但又漏左望盲點，結果就比佢肥左

成件事有D唔抵，明明本身有大把位比對面車過

係，黃紙得一張

所以都淆淆地 反正個牌都旁身又唔係揸車搵食

遲啲親身整

轉入多石街
二合一果個位
讓左架的士行
後邊有個電單車幫我閘左車
撥手叫我過
一行比佢踩停

放落drop box會唔會好d？

快期宜家有無得攞? 學車王個邊有無人試過

有drop box咁？聽日打去問下

咁都肥？

電單車閘車，重要係後車
個官應該覺得你同佢夾埋出cheat ？

同問
暫時係咪冇得攞快期？

冇出cheat呀
我仲要等左一陣佢再撥手先行
考完同師傅講 佢都話有冇搞錯

我都係新手報沙駕 後日考
平日返工都係星期六日先學
考路試前兩個月師傅就會自動打俾你同你約時間

後日考沙駕 請問各位有冇咩要注意嘅地方

沙駕有新期？

乜而家考試可以交差手架咩我果日車女朋友去學車，見佢揸到成個賽車手咁，車速十幾，但交差手扭到勁快。落堂我問佢師傅無話你手軚咁既，佢話師傅同佢講係可以交差手，只要唔好反手就得

一個字慢

唔係要推拉？
我一唔豬腸軚就俾人屌

就學車 巴絲打有冇師父介紹

果陣我師傅都叫我豬腸 但調頭交叉手佢冇屌
只係話盡量唔好用
之後睇祖哥話扭軚方法有兩種 一係豬腸一係交叉但唔可以反手
source:

咁即個師傅都無hea佢，但我始終覺得考試用交差手觀感上無咁好

個官睇你唔順眼
哩d位可以唔肥

緊係唔好啦
考試豬腸最穩陣
一陣睇你唔順眼其他地方肥你點算
考試輕微同嚴重佢話既

真 其實好主觀，我識人考果時都仲未搞得掂掉頭果啲，泊車仲入錯波。但佢最後1take pass

考試最緊要個款老定
得閒係佢面前轉幾撚波
個考官見你熟手做哂基本野
佢又坐得安心 小錯都唔肥你啦
你驚驚青青 轉頭就收你皮

佢女仔嚟，佢同我講話佢一路考一路講野，話：打燈，盲點望咗，拉手掣，望鏡。都係一個策略

我自己個人選擇唔會講野
最多話收到
我應為一路考一路講野好易分心

諗起之前睇過篇文

笑左

笑埋右

我係緊張到佢俾指示我都係點頭

好彩最後Pass

想問下學26邊度學好

想問下等佢自己跣住回軑又得唔得 定係一定要手動回？

考車=睇個官既個人喜好同當時心情
官心情好既就咩都睇唔到，心情唔好你做咩都錯，今次當自己黑仔喇

師傳話過考試期間唔應該讓車/比人讓車
最佳做法唔撚開車，寧願比後車過哂。

因為考官會覺得你要令到人地停車讓你 係危險動作（好似Cut線咁，唔應該cut緊/完會令後車減速）

簡單d嚟講26司機既禮讓導致你肥佬

正如考試期間有車high到你架車，都係入你數，肥硬

係好唔合理，但考試當中一部分真係考你好唔好彩，考官鬆唔鬆手、路面有無突發野呢d

手動回，等它跣住回可以話你軚盤控制不當，有機會肥

點都扮下野用手扭下回軚

總之雙手除左舞波棍同拉手掣，其餘時間都應該握住轉盤

主動讓車係會俾官屌，考果陣俾官屌過，話：如果條路長期有車你係唔係都唔會出去

你呢個係正確做法，其實佢最開頭唔應該讓的士行

讓完再有26加持真係無計

我用手回軑回得好慢

我都覺得係 始終有d老考官可能會覺得唔係最正規

你個情況唔係衝燈,係個官9 up,你唔好彩

陰公

一個唔順眼就哂左幾千蚊同時間 呢啲老屎忽好撚麻煩

以官方標準緊係叫你手動回

但我考個陣都只係隻手鬆少少扮扭下控制住個軚盤，其實都係由得個軚自己跣住回

有跳開社交舞應該ok

Pass左想問下點去counter拎p牌？預約得唔得

寄/投遞箱

求屌醒....本身報棍VAN但肥左，依家快期唔知幾時有，學牌就去到9月，想轉沙駕考自VAN 好唔好...

排快期有冇得揀返上次考嘅試場？
利申港島考

邊樣快d

投遞箱應該快啲 每日有人收

有冇人知被延左期考路試果d係咪要等運輸署寄信黎訂新考期俾我

利申：之前本身排左4月15號考路試

寄就預返兩三日時間先去到運輸署，同埋有機會寄失

投遞箱當你收工去入，可能第二日就做你既申請（當你考完第七日去入箱）

視乎你就唔就腳，我就寄，懶得過去

same 我14/4 而家仲未有信

佢可能俾左2-3月果d考左先

追咁耐post話我知應該係
我見多數2-3月嘅考
四月未見有人考得返

再出個陣冇睇?
擰頭係習慣黎
基本上係冇得漏

如果入箱到時係咪都係寄返個牌俾你

睇你有冇信心...完全冇信心就轉啦
PASS左有多D路面經驗, 有需要再報返棍VAN
聽落係好ON9, 但咁樣可能仲慳錢同時間.

沙駕同學仔有冇報路試備戰架？
其實有冇用？

冇咩用我自己淨係上實習堂

淨係肥丙會唔會快d有期

你上多幾堂補下鐘好過

今朝上堂，個師傅話呢排肥嗰啲全部都冇期，應該有排等

我見佢sms提我報但我住得都幾遠，想睇下值唔值得出去咋
聽你地講完可以慳返

3月頭考完仲未攞牌
睇黎都係投箱算

各位ching，剛剛證實左預約大法ok，
同埋合格後第三個工作天就得，8號pass，今日囉到p牌了

如果佢已知會唔夠時間既話，仲去接你或者1430 果個學生 既生意，點解要你負責？
除非你最初搵佢果陣就講明要4點先到試場者

同埋留位費係咩黎？ 因為你唔可以係我個考試時間提供服務而導致我考唔到，係都係我向你追討賠償LA，仲要收我700 蚊同 之前果D 加價？

初初學車果陣我都問左幾個揸車既人類似既問題，個個都係話憑感覺

我個師傅都係咁講，好虛無
我問多幾問，仲被佢話我學車係無捷徑，西我面

早排朋友肥左，話因為肺炎問題，冇得排快期，因為D 時間派晒俾因肺炎而延期既考生

好正常
每個灣長度唔同
有D灣扭半圈
有D灣扭90度
仲有車速唔同
點答你
真正答案就係揸多D

文字真係比較難表達既
你入彎時早扭左/遲扭左，車速快慢，隻手扭軚快慢，都會影響到你幾時回軚
都係靠平時學車感覺下

同啲垃圾師傅講呢啲係冇鳩用

預約大法係邊條link

點解考1515可以1600到
我師父早兩日先話遲1分鐘都冇得考

咁佢咪唔好退囉，
報警（詐騙/ 以欺騙手段取得金錢利益）、消委會（已付款但沒有提供服務/作出構成不當地接受付款的營業行為/ 意圖不供應該產品或供應有重大分別的產品）、稅局（平時收開現金，好易報漏稅），再幫佢賣廣告，俾得起錢既咪自己搵埋律師（就佢既違約而追討賠償）

自己咪走去幫襯駕院囉，唔怕個師傅係同行度唱你，同佢熟既師傅唔租車俾你

反而聽過有人早去到早左考
好似係上幾個學車post 度

我都明嘅，所以我都冇怪佢。只不過都可以有一啲參考嘅意見㗎嘛。
好似今朝我補鐘，由於係特惠補鐘，所以係隨機派師傅，佢會提我可以留意下燈箱、石壆咁，咁我咪會清晰啲囉。

想問肥咗丙部，依家排快期要幾耐？

大家個p字自己整定買

pass咗師傅喺車尾箱拎比我

排都冇得排

之前衰咗46 唯有學26
揸出街都仲係有啲淆 但係幾爽

唔係掛
仲諗住快快脆脆考丙部

復活節之前寄左去申請學牌 等到早幾日先發現唔比寄 好智障

永孝pass
仆街係工程燈對面有架P牌衝燈 差啲迎面撞
好在停得切 落返一波慢慢過佢 差啲俾佢玩撚死

要點預約

恭喜
成日覺得呢啲情況 肥唔肥好睇個官
佢覺得你反應慢就係反應慢 冇得呦

打算打去投訴科到拎返份report 睇下究竟係衰咩

師傅話我個官好好 你唔係揸亂9黎佢都唔會肥你
但個下我都算早停到 唔會係好緊急咁dup

但死左次火 好撚柒
練咁耐都無乜死 一考就死次

我都係喎 練果時無乜死 果日考揸左少少就死

好在表現夠冷靜處理返

上斜開車死定咩
以前最驚2波小路出大路停虛線
踩個brake踩得太實踩死架車太早落clutch又驚空波滑行

各位師兄 我新牌兩個月係停車場撞凹咗個車尾 都幾深下 想問應該要點補返

請問如果學牌過左期有無得考車?
之前報筆試就整埋個學牌,點知搞搞下個路試改期已經過左一年

肯定冇
你過期仲揸係犯法

可以考車唔可以學車補鐘

前面好似有人話冇牌一樣考得，不過唔學得

係咩
我師傅仲嚇鳩我話過期一定重整

你過左期唔可以學車
考試前通常都會補一堂兩堂
過左期就要即場打真軍

再出有，但佢叫我縮入去果陣就冇
因為聽講van左邊盲點可以唔睇，我當時心急就冇望

心急死緊由其考車

燈口開車離合起太快柒到爆
上一次考都試過 仲要死3次

做多唔會死 做漏就死硬
師傅成日提

補鐘自己出去搵下街車師傅
駕院師傅沒撚用 教你合格唔較你渣車小技巧
好似之前我學車轉波唔順手駕院師傅唔撚理
街車師傅汁番正我 渣太入灣隻手放幾點鐘
唔會手腳亂 番到駕院上堂個師傅話我手車好左禁多既 我心諗屌你啦 等你教死得啦

完全明白，不過聽日考，依家都冇乜嘢可以做，希望順順利利啦

我都係聽日考
一齊加油

尋日12點沙駕考車 同一時段有9間考試車

唔好心急慢慢做好自己野
加油一定考到

你考邊度？
加油

承你貴言

想問下入箱申請p牌既話，嗰90蚊係咪都要用支票俾？
入90蚊現金得唔得？

唔好掛住加油
要識收下油

要支票/銀行本票

睇返張form，有教你點填

同問

放鬆d，條路其實唔難！不過早上多人多車，自己小心d就ok！

我早咗40分鐘到
去到無人排即考

巴打幾時考 我尋日12點考諗緊幾時入箱

師傅有無教你點預約？

⼃⼁⼃乛

係咪都係打呢d電話就可以預約
上次打左幾次長響無人聽

前日

有冇巴打都係觀駕到依家都仲未收到考路試電話

照揀正式駕駛執照，車牌到期個日我就寫左pass個日

巴打試左咁樣整到？

今日岩岩囉完，係長沙灣😁

咁都咁樣整先唔知揀沙田又有冇得咁

同你一樣 你幾點

想請問係咪book完個日 去counter整完就即日有得拎？

我都就考 其實真係好撚驚
最慘依條路考運多過考車

真 依家已經係忠義街練

我諗應該唔關地方事掛😂

係啊 我囉左啦

點解係考運 下個月都係忠義街
係好多上落斜路口燈位 好似又冇乜特別多突發事

早上返工時間多人多車

點解我淨係搵到份form 冇約日期既野既

THX!!!!!我都照你咁預約左！！！

1025

大量廢老 紅van dc9

我岩岩練完
見到有好多女學神排隊學車
係咪有一個係你

2邊都得
但有人話金鐘觀塘唔得

依咪可以直接網上book時間？之後去

係 我1450 加油

其實袋口位係咪對面冇車就轉得 唔洗理對面紅定綠燈

我都係沙駕
有時轉右彎太早扭會踩線 好驚

要綠燈時無箭嘴燈+對面無車就可以

忠義星期六1550算唔算靚時間?

早排肥左油塘路線 快期係咪未有住？
想問其實呢段時間適唔適合睇定其他九龍區嘅考場路線片？
因為睇話好似快期唔會抽返再考油塘，但其他路未揸過 無認識

都係5抽1
我同一考場同一路線

我都想約快期重考 目佢個網話要18號7:30先開返 唔知想點

佢根本就清梗舊個堆 咪索性閂埋個網

考牌同考到牌揸車係2回事

你地斜路起步會唔會入p波

師傅無教過斜路起步要入p

咁冇野了

有錯勿屌

正路係上斜靠左打左燈
停低 拉手制
腳放定係油門 打右燈 望鏡望盲點
無車就快快手鬆手制即走

我，原本4月1考

加油巴打

多謝你
希望陣間冇乜車

驚撚到手震

等你好消息

P波只會喺考完試停定臨熄車前先會用，其餘時間係唔會用P波的

仲有泊車？

其實你知唔知咩係P波

P 波簡單易明，就是停車熄匙後車輛在靜止時先會用到，配合煞車手制以避免車輛溜前或溜後，當然如果地形太斜的話，最好就記得扭左軚或扭右軚，防止發生滑溜時直接向前衝。

想知我呢個步驟係咪真係岩

第四堂比師傅捉咗去行快車，學拖break，下堂返新手村學調頭泊位

斜路起步師傅無教話要比油，淨係話吊好極力子就可以開車

棍Van 同棍私家車唔同 師傅教落係個引擎唔同所以起步都唔同

停車：打左燈望鏡、停定拉手制
開車：打右燈望鏡盲點、輕輕俾油、鬆手制、熄燈

平時揸車長泊熄埋車就當然會用，但考試泊一陣就即刻走所以唔需要

係， 你出左袋口位就算轉左紅燈
如果對面線冇車係可以右轉
我考牌個陣都試過呢個情況
比個考官話我做乜對面冇車唔去
差d因為呢個原因而肥
好彩考官鬆手

想問埋點定義邊啲係障礙物？

如果架車出左黎一半係咪都算？

唔知你地明唔明我下邊講既野

如果障礙物與障礙物之間 有幾個車身既空位比我入返左線 但入左一陣就要出返黎既話 我係咪都一定要入返左線再做多次障礙物處理出返黎

任何出現喺自己行車路線既嘢都係障礙物。如果明知前面好快又會出現障礙物，當然無需又入左再出返右，除非迎頭有車而佢又唔讓你，但都要確保入返左線時唔好太接近障礙物

你係之前快期抽返同一？ 等左幾耐？

想問下依家可唔可以新入紙排期 就grad無乜嘢搞

係 2次同一考場同一路線
12月肥等2月中
因為肺炎變5月頭

冇

想請教一下
12月考試fail丙部後無申請排快期
如果近排想再考返
係重新排隊定係都可以抽快期?

fail撚左丙部
我衰最後停車嗰陣掂到個壆
早少少停嘅話會pass

考試泊車如果個官落車睇嘅話都要 P 喎

考試好似要入P波

不過我考個陣個官好趕時間咁款直接落車

Fail左丙部，轉彎位置不正確

你考咩路線

我阿Sir冇教過泊車要P波，我考試嗰陣考官都有落車睇，但我都冇P波。咁當然聽考官講佢叫你落P波就照做

你考成點

行大定細
有冇killer

我學就話要P

上面有講

大
唔算kill嘅
我真係衰戇鳩
臨尾掉完頭停車嗰陣個碌掂到壆

我考嗰陣都只係手制N波，駕駛學院既教學影片都冇話要入P波，不過真係擔心既照入P波都冇錯既，但好似從未聽過有人因為唔入P波而有問題

真係擔心既照入P都一定無錯既

迦密村多唔多死車

我嗰陣唔覺有
冇行入去唔太知

想問下星期一係咪可以搶快期

再接再厲
水星絲加油
唉 就快到我

加油啊

應該可以抽快期
但依家慢期同快期都冇得排

Sorry我漏咗入波呢個步驟

停車：打左燈望鏡、停定拉手制、空波
開車：打右燈望鏡盲點、入D波、輕輕俾油、鬆手制、熄燈

個系統星期一開返
係咪啫係星期一可以抽快期

理論上係
但佢個日期由二月到依加 個個星期都話下個星期開返

咦 如果我at應該唔洗入空波？

緊張到有啲反胃

唔係
個系統每星期一直都推遲緊個時間
積左成三個月人未考，以運輸處效率六七月先有機開返，開返都未必有快期抽

元朗，元朗邨

冷靜啊
唔好好似我咁衰戇鳩
我最後嗰下真係好戇鳩

補充一句,就算有都好難搶到

打算每朝7點起身搶

要，紅燈時、泊車調頭每一次停定，或者預計自己會停一段較長時間都要手制空波

平時等燈等好耐 師傅連手制都無叫我拉

你係咪上錯咗有牌補鐘課程

你泊咁埋做乜

唔係啦 我由0開始跟 佢會屌我有時無做障礙物 但唔會屌我唔拉手制 亦無叫我拉 淨係斜路停開先會叫我拉

屌 我下星期一考 咁即係點 點都拉左先？空波呢？ 我學車真係無入過空波喎 淨係會用d r p咁濟

佢叫我靠左
我又太緊張
結果就搞到咁

百份百要拉手制轉P波，
你泊完個阿sir會問你泊好未
咁考試又好，平時泊車都好
你都係要做呢個動作
冇得博亦博唔過

必須手制空波就係我上面講既情況會用到，停車就先拉手制後空波，開車就先入D/R波後鬆手制，當然都要顧及實際情況，如果紅燈停定後都未拉手制就轉咗燈，當然可以即刻開車無需拉手制。

如果係讓線前冇乜車駛過預計好快開返車就唔使手制，如果見有好多車嚟緊要等一陣就拉手制，如果排晒長龍有排都唔使行就入埋空波慢慢等。如果駛到停線前就一定要拉手制，空波都係睇情況覺得有排等先入

一下攞太多軚對左埋去？

我依幾日訓得好差
仲緊張過考final

係
我唔衰呢個位就會pass

正常嘅 學學下就冇咁大壓力

考個排就會有返

出緊去 係巴士有冷氣都緊張到係咁出汗
希望唔好急屎

第一堂正常 我九龍塘都好挫折 一上左路就無野

想去申請筆試 而家無得排期即係表都無得交？

即係返到試場一開始上車個位 你掂到壆？

掉完頭之後停車個碌掂到

有冇師兄可以教下小弟點網上預約去整P牌

可能行人路綠燈嫁嘛 咪亂up啦

咁唔係fail掉頭咩 即係Fail乙部？

上年考完 唔係太記得乙部係咪即係3手駄調頭 、泊位

佢fail左我丙部
希望抽快期都係考返忠義街

佢應該係完成掉頭 駛前停車嘅時候掂到
所以計丙？

早知跟你， 信己寄、9等緊

爽 今日永孝街丙部終於合格
好感動

10月尾肥完5月7先再上堂
無操咁耐都pass到真係可以還神

希望下星期一真係有快期抽....

咁樣好唔抵

想問依加申請學牌係咪都要自己入箱

係
應該冇邊幾個戇鳩得過我

我同考完唔熄匙嗰啲一樣咁戇鳩

咁又唔好咁話自己，人一緊張，好多平時唔會有問題嘅野都可能會做錯

大家可以盡情恥笑我

第一堂係唔係用左9成時間同你講野，冇掂過架車

12號12點考完 岩岩嘗試去拎p牌佢話仲未有資料

聽日再去

點解要星期六考呀
仲要掃桿埔
D車多到閪咁

預約 我都係尋晚先搵 啲位好空 一陣返去再預約先

之前話有得用排快期大法check自己啲資料入咗未 不過快期停咗 唯有日日去

我得咗啦

恭喜！！！大定細圈
希望我都得
好緊張 有冇心得分享

你約幾點 想約你後面如果你得我就出去

有無筆試取消左既巴絲已經收到排期信幾時再可以考筆試

原本四月考 未收到

你夠我戇鳩，到依家轉彎扭軚都仲係唔掂
咁你除左臨尾香之外，多唔多其他犯錯？

其實我考到都唔知點樣做 即係好似每次個彎都好似自己憑感覺咁 但係師傅同個官又覺得轉得幾好咁

有冇4月考既巴絲收到排期信

唉...我都唔太清楚，個官全程乜都冇講之餘仲要零反應，枝筆都冇拎過，返到去先知衰轉彎，其他全部輕微錯

我係泊完位未出路果下話乜個彎轉成咁 之後即刻留神 憑感覺望住個彎轉

每次轉彎望彎轉 差唔多轉完就望前面咁

不過我有個壞習慣，就係轉彎嘅時候望得太近又或望住地下啲白線

我開頭都係咁 呢個要戒真係 咁樣反而轉得衰或者過左隔離線 隔離線有車食左你位都唔為意

你點樣戒甩呢個壞習慣

真係逼自己架咋

唔入， 至少5 個車位以上先入

咁一直打住右燈過？

梗係唔入，實際上咁樣轉完左即轉右仲危險

多數考樂活道，祝你成功

你話右轉可能有公仔燈, 我唔知香港有冇D咁白痴既設計
整個袋口位比你右轉但又出線位到加燈
亂UP我就冇, 係可能表達得唔夠清晰...上面講既都係真人真事
上網搵到既資料都係咁講

在「右轉袋口位」內等候時，有關的交通燈號對你 不再適用。你應繼續亮起右轉指示燈，等候對面 行車線上的車輛之間出現空位，在安全情況下完 成右轉

細圈
過死車一定要慢慢嚟
我以為自己肥硬
一開始落斜轉右仲唔記得打燈
之後轉左準備出又有的士狗超快直衝出嚟 嚇到我即刻停
個考牌官好好

多謝巴打

忠義街大細圈都有，學神門記得睇埋行人綠公仔。

我想講你幅圖都有

即係轉左紅燈, 如果冇車都可以右轉但要同時睇埋對面公仔燈
咁都好尷尬, 轉左出去公仔燈突然轉綠, 咁可以點....

咁就肥左嫁啦

唔行可以肥你, 行左又可能肥你

我諗可以建議嘅係
你行車嗰陣 個視線望遠少少 同望闊啲 盡量確保部車係行喺條路中間

如果太focus望住地下條白線 會令你個視線狹窄咗
變相你轉彎嗰時 自不然會偏向條線嗰邊 如果隔離有壆/有對頭車 行得太貼就好危險

我正正係考忠義街細圈
係袋口位見紅燈停定比個官話

謝謝！我會試試

學左2堂 月尾考
準備含

2堂咁興奮你依加識啲咩

迦密多唔多死車

多 好多

第三個工作天先有啊，聽日實有得囉

多唔多對頭車借線行
係咪全部讓晒

都有三四架車呀
係
入咗去之後勁慢駛

其他全部輕微

恭喜你

有無巴打最近考完培正

本身四月二 岩岩收到六月十六 點解要咁耐

通常第一堂講解完就係兜九龍塘

咁點處理

下次加油
我除左轉彎位置不正確同連帶嘅軚盤控制不當之外，其他都係輕微

原來得我一個當年俾人呃時間

既然係咁,其實你下次再重考應該無咩問題了
因為轉彎技術基本功果D你已經OK
你係衰在唔小心,但下次都唔考呢樣
比心機,下次應該PASS得了!

我接受唔到自己錯埋啲戇鳩野

巴打so cute

排到下年2月痴撚線

係 同新手再學無乜分別

丙部好易pass返
唔緊要啦
乙部1take叻仔

原來我調轉左乙丙
自膠

我丙部本身都冇問題
真係衰最後嗰下

我都係 寫1015考 但係1010已經拎咗成績表

有無巴打有黃既街車師傅可以介紹 之前約左個點知原來藍到仆街

暫時運輸署派左6月27 但我預我會申請延期 因為肺炎問題本身一堂都未上過 得個半月唔預自己會搞得掂

我都仲未收到

我本身4月6都係今日先收到 你預個期係7月頭至7月中

你地仲有冇keep住上堂依家？

祝自己同各位聽日考既巴絲順利

無啦那有錢

請知你係第一次考 就係考依條？

巴打你諗真啲
我諗再改期真係下年三四月

但我真係一堂都無上過喎 同埋師傅方面我除左搵返之前嗰個之外手上都無師傅係手 我驚佢俾唔到期我

我個師傅話四山街第一次唔會考依條
佢話一入去要成半個鐘先出返嚟
如果係考依條預左肥
我學車一次都有行過

試左先，可能幾堂就上返手
btw你學咩

棍van
本身一堂都無上過

我一係問問佢有無期俾我先啦

ching你知唔知邊個位出錯先tick你轉彎不正確?
有冇踩線定點?

想問下咁多位巴打，如果港島考係咪一家要去返港島學？小弟6月尾就考

呢兩年考真係痴撚線
舊年報既 今年考 唔好彩fail左變下年再考
變相考個車夾埋用左兩年有多

梗係

但你係咪師傅都未搵

之前報唔洗等一年先有得考？

D期咁樣 考官會唔會鬆手D

想問依家首次申請學牌係咪唔可以郵遞
咁可唔可以walk-in處理

佢全程冇任何反應，淨係臨返到學院先開始剔張野。不過我估有可能兩個回程嘅彎出事：宏樂街轉入富業街、富業街轉入宏業西街，可能有些少踩線。
考之前同師傅行左一轉宏業東街冇事，點知行最易嗰條元朗邨出事

個考牌官望住我 我就扮無野咁繼續揸

只可以walk in
慢慢等佢開番啦

4月1仲未收到

第一次考高超道
第一次考應該唔會係呢條 我考車前補咗一堂 師傅集中同我行高超道同鯉魚門道

我都係早個半月前學 搵師傅其實應該唔難 有考期就得
可以試多幾堂先 如果覺得自己唔太上手先延啦

每星期學兩三堂其實差唔多 學得密啲 啲野無咁易唔記得

我個半月 一星期最少上三堂
雖然仲要返工攰到瀨屎 但唔想再畀更多錢運輸署賺 所以迫自己上多啲

想問巴打點預約教教我

巴打 我個師傅黃既幾好 不過會少屌但好用心

你話考試果時泊？唔太明你講咩

已經搵左師傅 佢話要至少學28節 不過上完堂再算

23號 食得屎

而傢係咪未有得抽快期？3月中肥左，個師傅話會幫我抽，到而傢5月都冇搵過我

今日考沙駕pass左個考官幾好傾

下星期一快期會唔會開返呢？

一定會有LGV

巴打用咩link預約

申請學牌 星期一投遞落箱
今日星期四已經寄嚟我屋企
又會突然咁快手

今日跑馬地 成功左
好唔得閒呀呢排
可唔可以郵寄掛號支票 黃紙 TD590 住址證明去運輸署算呀?

我都想知
打算7點起身mon實個網

其實派新期係咪睇學牌幾時到期？
我個朋友原本考三月尾個學牌好似六月中到期
之後佢早幾日收到信六月頭考
我四月中考未收到新期學牌八月頭
到時會唔會收到七月尾

唔會啦，三月尾不嬲派先，4月中等多一兩個星期應該有

你係續牌定係新申請？

可以，我都選擇寄，廢事哂一日假去搞

想問考牌係咪有得投訴
諗返尋日件事好on9想睇下係咪有得appeal